華留學生被指集體作弊 批美教授國籍歧視 教授嘆:畢竟留學生涉及大量學費

中國學生吳薩曼。網圖

美國馬里蘭大學多名中國留學生，被一名教授指控在考試中集體作弊，有學生反駁稱自己因國籍和種族而遭到針對，但事件中的教授堅稱，中國學生作弊之風盛行。

中國學生吳薩曼（Samantha Wu，音譯）來自中國南方小城，去年在馬大修讀研究生課程，校方調查後已撤銷對她的作弊指控，但她深感自己遭歧視，故和另外四名學生向校方投訴，指教授歧視並騷擾，校方正展開調查。吳薩曼指，事件中商學院教授韋伯（David Weber）在數星期內，指控七名中國學生作弊，並形容韋伯曾在課堂上向全班說，「所有中國學生都是靠作弊進入美國和馬大，你們在家鄉都作弊」，「你們最終須回家鄉，永遠來不了美國，你們的簽證都會被撤銷」。

一人認罪 五人獲撤指控

校方其後調查懷疑作弊案，吳薩曼表示，其中一名學生認罪，另一人的案件仍在調查中，她和四名同胞的指控則被撤銷。韋伯回應稱，基於學校規定，不能向媒體討論此事，但透過律師發表聲明稱，學生描述的並非韋伯的「確實用詞」，韋伯當時提及學生國籍，是強調留學生作弊後果嚴重，或會失去合法居留權，並非歧視。

在發生懷疑作弊案後，韋伯取消了課程所有學生的考試成績，班上大多數學生都是中國人。韋伯提供兩項選擇，一是重考，二是把期中成績當為期終成績。他之後聯同另一名教授在網上發表聲明，批評學生重視成績多於誠信，部分原因歸究於學生的文化。吳薩曼批評，聲明針對中國學生。

韋伯遭學生投訴後，最初被學校要求停止授課，但現已復課。執教十一年的韋伯說，他是首次負責有這麼多中國學生的課程，自己曾任職證券交易委員會，調查涉及中國的國際欺詐案，明白美中文化不同，但這不意味中國學生更傾向作弊。韋伯在聲明表示，憂慮校方維持學術誠信時，給予教職員的支持不足，畢竟留學生涉及大量學費。

有錢打橫行

由得佢買證書，但畢業後禁止佢入境，咁就係完美處理

又歧視論
係呀係呀全世界咁多人唔歧偏偏歧視你一國，係咩問題呢

又是蝗

大陸生=海酪英

越吸越不能自拔，最後下場悲慘，毒發身亡

香港已經是最明顯既例子

鬼叫美國d公立學校無錢

咁點算

都唔係既，印度都盛行作弊

無架啦，除非美國限制中國留學生

咁d公立咪要執7囉

美國入大學率大高，篩走d雞校唔係壞事